【遊瑞典鬧劇】未查明就小題大做 中國官方被轟藉機報復瑞典

曾先生一家在青年旅舍門外，不肯離開。圖右為涉事的旅舍。(資料圖片)

泱泱大國，竟要借一件來龍去脈還未弄得清的民間旅遊糾紛，動員官媒及外交系統，向素有牙齒印的瑞典政府「大動干戈」！難怪內地有網民及媒體人得知事件後看不過眼，「人肉」當事人，爆出其慣於「一哭二鬧」撒野搵着數的往績，算是還瑞典警察公道。然而，此舉讓充當中共打手的《環球時報》及向瑞典提出嚴正交涉的中國外交部顏面無存，又情何以堪呢？！

事實上，自事件發至今，以《環球時報》為代表的中國官媒緊跟中國外交部的措辭，指摘瑞典警方粗暴執法，瑞典相關旅館缺乏人文關懷。特別是自《環球時報》於上周六（15日）單方面報道，曾姓男子和父母9月2日凌晨抵達斯德哥爾摩的一家青年旅舍，聲稱借住宿旅舍大堂不成，遭到當地警方暴力驅趕，被帶到市郊一處墓地後，內地網民情緒不斷上漲，瑞典駐華使館官方微博評論區幾乎被「攻陷」，很多中國網友指摘，瑞典警方將老人丟在墓地旁非常不人道，甚至有「種族歧視」的因素。

直至有媒體踢爆，曾男一家疑似撒野搵着數後，網上輿論開始轉變。一名微博網友說，「中國一家人跑去瑞典，為了省錢少定（訂）一晚提前到達酒店，酒店按照規定不允許入住，這家人就開始了在國內的套路，一副你酒店必須把消費者當上帝，必須給我安排住宿。」BBC的報道甚至形容，內地網友這兩日前所未有地「手指拗出唔拗入」，紛紛留言和發帖，指摘曾男一家「一哭二鬧三上吊」、「丟人」、「不文明」， 認為有故意佔便宜和上演中國式「碰瓷」之嫌。

有分析人士認為，此次事件是中方不滿近期西藏精神領袖達賴喇嘛訪問瑞典而借題發揮；更有網民質疑這是一場中國官媒設計的針對瑞典政府的「網絡洩憤」。而兩國關係正是自2015年香港「銅鑼灣書店」股東、瑞典籍書商桂民海失蹤事件後，出現裂縫。2016年1月，新華社發文稱桂2003年12月在浙江寧波酒醉駕車肇事後潛逃，於2015年10月投案自首，公安機關發現桂亦涉嫌其他犯罪。2017年10月他獲釋後，遭診斷有頸椎疾病，瑞典當局說服他返回瑞典治療。今年初，桂民海在火車上再次被中國當局帶走，瑞典政府隨即召喚了中國大使。今年2月，中國官媒刊發了關於該事件的「真相調查」，文中指摘瑞典當局出於政治目的「炒作」該案。

有學者指出，中國使館和官媒因一次遊客糾紛密集發聲且表態強硬，是國內民族主義情緒抬頭，以及對電影《戰狼2》的「戰狼式」宣傳後，駐外機構不得不做的「政治正確」。
政治學者喬木就認為，中國或藉此事件「小題大做」，以對瑞方表達不滿，「就像以前挪威因為頒給劉曉波諾貝爾和平獎，中國對他們的三文魚進行嚴格的質量檢查。只不過那個是經濟壓力，這次是輿論壓力。」

BBC中文網

雖遠必豬

就像以前挪威因為頒給劉曉波諾貝爾和平獎，中國對他們的三文魚進行嚴格的質量檢查

鄰國垃圾食虹鱒就算啦

支那 = 垃圾